[重開][海量圖文]山陰山陽山口八天遊

今次旅行係純粹返工返到悶，下半年未必有時間去。

本身有機會係同朋友同行，最後維持一貫既結果，一人獨遊。

呢次旅程係咁多次旅行以黎(其實我唔係去過好多次)最多奇遇同驚喜，下面再詳細講。

BTW，因為經歷太獨特，相信現實中識我既人睇到個POST就會知我係乜水，唔好起底，謝。

今次旅程為期八日，來回岡山機場。點解會係岡山來回呢? 皆因經過skyscanner搵左幾個地方既機票，時間同價錢黎講，岡山來回係最抵，反正我又未去過呢頭，就扑鎚去了。

四月買機票，五月頭搞好晒住宿同山陰山陽七日PASS。五月中出發，而因為我係觀光為主，連最貴既交通費都已經有PASS在手，全程其實要使既錢真係唔多。

另外，本身就諗住只玩廣島同岡山，最後經朋友提及下，為左EVA展，去左島根淺遊一日。

天氣方面，0係出發前既二十日左右，小弟已不停咁0係度CHECK天氣，因為有一次去東京個頭，七日都係天晴，太開心，去得旅行，唔好話落雨，陰天都唔想啦。

最後既結果，係八日入面有兩日有雨，大部份都天晴，感謝天公造美。

原定行程

DAY1: 廣島市內 (居廣島)
DAY2: 島根一日遊
DAY3: 廣島市內 竹原 尾道
DAY4: 岩國 宮島
DAY5: 吳 大久野島
DAY6: 倉敷 吉備津神社 (居岡山)
DAY7: 備中松山城 吹屋故鄉村
DAY8: 岡山市內

真實行程
DAY1: 求其0係廣島站附近FULL FOCUS 食左廣島風燒餅 乜柒都無
DAY2: 廣島市內 尾道
DAY3: 島根一日遊
DAY4: 岩國 宮島
DAY5: 大久野島 竹原
DAY6: 吳 倉敷
DAY7: 備中松山城 吹屋故鄉村 姬路城
DAY8: 岡山市內

相機相 同文仲整理緊 下面出住D IPHONE相先

出住D IPHONE影既相先 (傷眼唔好屌)

DAY1

架飛機係十點半起飛，要早兩個鐘去機場，由我屋企出去機場都係一個鐘左右。基本上就同平日返工時間差唔多，因為前一晚已經0係網上Check in左，去到機場，就打算用香港航空既機自己搞啦，點知部機又KAI KAI地，出完登機證就死機，我又白癡咁行左去自助搞行李既個條隊，結果都係要地勤幫手搞行李寄運。

而窮人坐慣窮空公司，都預左係要去到20X號登機口，駕輕就熟。

好啦，咁網上Check in時，見到架機係左右各三座位，估到架機好細(印象未試過坐咁細既機)，連部電視機仔都係0係頭頂，公家一齊睇，唔會有任何機會比空姐講it’s just loading.

一支公坐飛機，梗係坐窗口位。不過因為岩岩起飛，無咩精神，淨係憑肉眼望出去，好快就睇到港豬大橋既人工島甩左一忽，心諗……

機上面架電視機仔就一路0係度做RUNNING MAN同埋D鬼佬整蠱人既節目。咁食埋個飛機餐，訓左陣，就落機了。

之前0係度睇過各大巴打遊記，說好的岡山機場好細，好快就過完關呢?
我癡癡的排左一粒鐘，過完關，係個喼等我，咁我唔知中國人或香港人黎日本犯法係咪好嚴重，我上次去東京同今次黎岡山，都被要求開行李檢查，今次個關員仲係咁問我，點解一個人黎 ，黎做D咩? 差D問到走埋架去岡山站既巴士。

題外話:0係岡山機場有個著住類似警察制服既女關員，戴住口罩，對眼好靚好有電力 (新川優愛咁上下)，好在回程時撞得返，用我智障程度既日文同佢講左聲，你好靚女，而佢聽完都好似幾驚喜，幾開心咁 。

講返正題，咁都叫做趕到架巴士，車窗外望到天氣陰陰地，咁點都叫去緊旅行，心情唔會太差既，只係未到Hostel之前，個人都係有少少擔心，畢竟我唔係一個好細心同Plan到D野萬無一失既人，總係比自己發生好多意外。

巴士去到岡山站，就狗衝去換山陰山陽七日Pass(好貴但超值)同買新幹線車飛，咁上左去一架KODAMA(我張飛寫住NOZOMI)，個陣我未識分，好在0係車上問下人，發現 自己「也咩爹 也咩爹 搭錯車」，就即刻落車。

而成功上到NOZOMI之後，我個窗口位比個日本大叔坐左，算，天開始黑，加上落雨，我忍。最後，用左半個鐘多D，到達廣島，嘩屌，大雨到仆街，仲有幾分涼意。而0係新幹線出站後，我都未肯定去南口定北口，我就行左去北口，好在北口有案內所，就問一問人，佢就答我間Hostel 0係南口。

搵Hostel路程中又要拖喼，又要擔遮，又要拎住部電話睇地圖，狼狽到呢，部電話亦極速唉屌濕撚曬……0係呢個時候自然諗，如果有多個人一齊黎，起碼都無咁「呢HEA」。

兜兜轉轉，我終於用左十五分鐘左右去到Hostel，個身就無咩點濕，但身上既野都大部份都濕到hihi，有點唔開心。

0係Hostel度執拾下行裝，坐低左一陣。已經八點幾九點，就算係天晴，都唔會去得邊度，加上仲落緊雨，本身想去燒餅村(係咪0係本通附近?)，最後只係問下Hostel個reception邊度有燒餅食，佢就叫左我去附近既FULL FOCUS。

行到上去六樓，兜足一圈，每一間既店員都不停21314，其中有好幾間全部都係鬼佬，以我印象中既鬼佬口味，應該都係信唔過，最後去左間淨係得日本人坐既。唔知係咪心情影響左胃口，唔係話唔好食既，但真係完全無點感受過個燒餅，飲埋支啤酒，就埋單走人。走人時，架Lift全部都係鬼仔鬼妹，得我一個亞洲人，個感覺我就好似Lost in translation 其中一幕Bill Murray入左架淨係得日本人既Lift咁。

行返去既時候，雨勢已經轉細，其實落d雨都有樣好，我成日都好想0係日本影返有少少Cyberpunk風格既相，不過心情太低落，都係返去，沖個涼，Plan少少第二日既行程，訓覺。

0係床上輾轉反側，點解呢個旅程個頭好似開得咁柒?(P.S.基本上我每次旅程個頭都係開得柒) 而間hostel太近廣島站，全晚不停咁聽到列車駛過既聲，都叫訓到，不過總有D時候會被嘈醒。

DAY 1完

0係飛機上，經過台灣時，覺得自己好似玩緊SIM CITY咁，亦因為見到呢個景，我覺得，世界其實好大，唔係真係連生活都應付唔到，人生真係得一舗，真係要出去見多D野。

DAY 2

本身PLAN係今日去島根，不過由於我事前只係做左極少量資料搜集，前一晚又乜都無做，決定唔冒險，轉做先0係廣島市內玩下，摸返熟個旅行既節奏先，打返起個心情先。

一早起身，就睇下旅行書啊，網上既資料，基本上廣島市內大致上出名既既都係縮景園、廣島城、美術館、原爆DOME同和平紀念公園一帶。我打算遊完一圈坐觀光巴士就直接新幹線去福山站轉JR山陽本線(好似係)去尾道。

早餐只係食左兩個飯團，等車黎，咁0係紅色JR觀光巴士黎之前，有架唔知係本地旅行社定咩既車，係去宮島口，但係我同其他遊客好似傻仔咁，係咁想上去，雖然聽得唔係好明，但見巴士姐姐個款似係講唔係呢架車。 等多陣就有紅色觀光巴士上，觀光巴有三條路線，起點同終點係同一地方，黃橙線就係同一路向，兩班車差半個鐘定三個字，去縮景園先；綠線就係先去和平紀念公園個邊。

我就以五分鐘車程左右既縮景園做起點，260yen入場(後來發覺原來有JR PASS可以200YEN入場，不過60yen姐都係，由佢啦)。咁一入去，唔覺得有乜特別，尤其自己唔係一個識花既人，都係行下睇下，不過呢個係我第一次去既日式庭園，都仍然有新鮮感。咁行下行下，見到D小橋啊，流水啊咁樣，再wide D咁望返個庭園，周圍都有D現代建築物，個Feel好似鑽石山既志蓮淨苑同美孚新村既嶺南之風咁。然後我就去左旅遊書上影住既小石橋。

縮景園內既假鶴

未到秋天都比我影到紅葉

邊個話楓葉一定要紅色先靚!!!

可能因為我逆向行，所以變左0係橋既另一邊行過去，就見到D錦鯉，影返幾張相，咁行多兩步就見到有個牌叫人唔好餵，同時又見D鯉魚好似有目的咁游去我前少少既位置，望一望，原來有個鬼婆0係度灑D魚糧，個刻心諗，唔係話唔比餵架咩，鬼婆咁大膽!? 然後再望多眼個告示，先知原來係叫人唔好餵鴿，咁D鯉魚既食相，就好似一個肥婆食燒肉咁。鯉魚們為左食野起勢係咁撞，有D基本上都離開左水面。

呢刻覺得D鯉魚好核突，原來POKEMON既鯉魚王已經美化左佢地。咁0係度都逗留左十分鐘左右，先走，再行埋另外半個園，就打算離開，而白癡既我，竟然係走個刻先去睇案內圖，發現其中有個叫楊貴妃形燈籠，心諗，頭先見唔到既，我又再回頭行返入園，打個卡，就正式離開全個旅程第一個景點。

Wide shot 一張 當日天氣係唔錯

進擊的鯉魚大軍，開始殺過黎

用相，好難表達到佢地既瘋狂

打埋個卡，走人，當時有個日本人見我影，就同我用日文嘰哩咕嚕左幾句，不過阿鬼，你都係講返中文啦，我唔識聽。

咁其實坐日本巴士既經驗極少，不過觀光巴士既上落點基本上係一樣，但睇一睇個時刻表，岩岩先走左車，咁行去同等車都差唔多時間，我決定步行去廣島城。

0係去到廣島城之前，有個噴水池，見到一隻應該都係鷺個類既大雀仔，以為係假，係公園既擺設(因為0係縮景園都有D假既丹頂鶴)，點知行近D，隻野飛左去遠少少既地方，再行近多少少就飛走左。好，繼續向廣島城進發。

呢隻真野黎，跟住去到唔同地方都見到，有無鳥系專家知道呢隻叫咩?

打個卡就走左

旅途中誤認呢個人係Adam Sandler 但佢話佢係法國人，唔識英文。

咁因為一直以黎，我都只係去過大阪城，就算我今次淨係0係廣島同岡山，都起碼可以睇兩座城。不過由於去過大阪城，覺得上左個天守閣都無咩特別既關係，我決定如非必要都唔會上天守閣。而去到廣島城既入口，出面竟然有個工程仔，非常礙眼，雖然用相機影都可以避得開，但心情己被破壞，打幾張，望多兩眼，直接走人，去原爆DOME。

極好彩地，我又MISS左一班車，所以原爆DOME又要徒步過去。

原爆DOME附近極多鬼佬。唔知係未打起個旅行既心情定咩，好求其咁影幾張相，就行相生橋過對面既公園。

打卡 原爆DOME

咁首先見到既係平和之鐘，有幾團類似導賞團既野，有一團仲要係日本導遊加日本人，感覺幾得意，或者就好似香港人參加香港旅行團咁既感覺(當然日本係一個國家，參加返本地遊既團都唔係咩特別事。) 跟住就行左去原爆之子像，個日好天，但未算萬里無雲，而唔知點解望住呢個像，已經隱約感受到廣島昔日既痛。咁望多兩眼，行前D就到和平紀念館，而0係入館前，部相機竟然無電，咁就打算拎個尿袋出黎一邊差電一邊行。

原爆之子像，睇相其實無乜野，但親身企0係下面，會有多少感受

整多張WIDE SHOT

我屌，個尿袋漏左0係Hostel啊!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!

再望住部電話，得返六成電。相機無電影相事小，但如果連電話都無電，我諗今日個旅程都係行唔到落去，決定左睇完就返返去拎返個尿袋先。

都黎到門口，都係照比200yen去和平紀念館睇下，或者比自己既失誤影響左多少心情，其實和平紀念館好多野都令人震撼，但我就有少少分左心。不過咁多重口味既野，又點會無動於衷。再睇見當中原來依家既廣島棒球隊就係原爆之後成立，唔怪得成個JR站都總係充滿住著廣島棒球隊球衣既人，呢隊野係戰後，將廣島團結，重生。

之但係回想一下活0係香港，真係經歷戰爭既人已經越黎越少，但係鬥爭既程度都無低，日日都好緊張咁，或者都無人會唔想和平，但係0係私利同和平入面，大部份人都係會揀私利先，尤其D私利唔會下下即刻攞人命咁嚴重，大家就更安心去投入爭奪。(Sorry，有少少中二病。)

睇下時間，要去追車返JR站了。其實得三四個鐘去睇晒呢四個景點，實在太少，唔知有無機會，但再黎都想深度遊下廣島市區。或者坐UO整返個三日兩夜行程。

DAY 2 待續

咁等左一陣終於有車返去JR站，就極速衝返去Hostel拎返個尿袋，睇住乘換案內，我去到新幹線站係岩岩好架，但係ON9既我，0係旅程既一半左右，我都唔醒起自己係可以衝上月台上車坐自由席，一尾淨係諗住要買指定席飛先有得坐新幹線，如是者，張PASS又唔比坐東京行既車，我就要買遲多半個鐘定一個鐘既車飛，轉埋山陽本線，成三點半左右先到尾道。題外話，因為新幹線去福山站，福山城直頭0係個站隔離，好正。可惜之後都夾唔到時間出一出福山站睇睇。

既來之，則安之，雖然難免唔比自己既ON9影響心情，但係正式玩既第一日，心情唔應該咁頹既，我係黎玩架嘛，唔係黎刷景點，去唔到咪由佢囉。

去到尾道，我再度憑主觀角度出發，0係北口出左去，見到貓貓，影左幾張。

成功搵到尾道的秘密!!!! (大和號船頭 日本PASSPORT都係呢隻菊花(好似係)

D貓少得黎 仲要淨係識閪我面

黎尾道，好大程度都係因為曾經睇過達哥直播人中之龍，黎搵尾道既秘密，不過我又唔係睇晒，所以其實都唔係好知尾道係點，相信好多有玩或者睇得足D既巴打應該會覺得完成度好高掛，但我就真係接近零認識，行完都唔知邊度係同隻game一模一樣。

咁行極都唔見海邊，亦唔見商店街，我已經sense到自己似乎行錯路，於是就開Google Map，嘩，要行二十分鐘先去到持光寺，仲要調頭行。咁行一行，終於去到持光寺同商店街，而0係Google Map，唯一搵到既食店，就係朱華園，於是就啟程過去，講真，無咩味覺既我，除左0係大阪金龍食過一次中伏拉麵之外，其他其實唔會話難食，但亦唔會覺得超好食，食物對我黎講意義基本上真係只有填肚充飢。

咁根據旅遊書既建議，就係坐單程千光寺纜車，之後行落山。時間已經係差唔多五點。好在今次係夏天黎，日照時間極長，成七至八點先真係入黑。

登山中既千光寺纜車

落車後，打返幾張打卡相

咁上到去，其實居高臨下，唔係唔靚，只係可惜太陽0係背脊，同埋0係呢個moment，睇住人地朋友幾個啊，一係就戀人，自己一個人既孤獨感，又徐徐跑左出黎，然後本身打算落去美術館既，不過睇怕都閂左門，就跟返文學小路同貓之細道行。雖然我唔係咩貓癡，不過見日本D貓好似唔係幾驚人，所以去日本都幾想可以撚下貓，不過文學小路同貓之細道，我自己就覺得幾難行，同時貓少得黎又驚人，可能我唔好彩啦，如是者，我只係單純既落山。

落完山就行左去海邊。個電話得返20%左右，諗住慢慢行都夠行返去JR站，上車先差電。點知呢個時候，個電話反應好遲頓，禁多幾下直頭黑左畫面，即刻拎個尿袋差下佢，差左五分鐘，KEEP住得個黑底白蘋果，然後自動熄機，心諗唔係咁大獲，部電話都用左三年左右，竟然黎旅行先黎變電話禁極刀。而已經六點幾既海邊，海風吹埋黎有少少打冷震。好在，差多陣個電話終於郁得返，真係嚇到O左。

咁再度由商店街行返去JR站，電話又郁得返，個精神無咁繃緊，心情轉返旅行Mode，不過黎得太遲，D舗頭閂晒。其實尾道商店街唔同既店舖都好有特色，只好見到得意既又影下個門口咁啦。另外，全個TRIP去左唔同地方都見到燕子巢，D燕子BB幾隻伸盡個頭出黎求食物好似異形，令我對燕子既印象扣左五十分。

商店街照片數張 仲有佐為

呢D屋好有大澳FEEL

到埗後第一個影既日本妹

已經就黎7點，太陽依然未落山 不過有點涼意，始終十分近海

非GAY 志在影下個月台

7點半左右，0係車上睇住MAGIC HOUR，但無法子影到D咩了。

最後，去到JR站，check乘換案內，佢叫我坐去三原再轉新幹線返廣島，我就無聊將兩程斬開search，原來返福山，再轉新幹線，會快多半粒鐘返到廣島，本來我都當乘換案內係神，但今次旅程，發覺要扣下分，當然APP係死既，人先係生既。(但之後中了更大既伏)

咁返到去，就開始思疑，聽日去唔去島根好，但係又有EVA展，亦都承諾左個朋友要去個邊買D野比佢，而北口既巴士中心，六點定六點半已經閂左門，我由尾道返黎已經八點，0係hostel扭扭另另之下，九點左右，我先衝去坐電車去紙屋町西既巴士中心(間野收十點)，總算買到聽日第一班六點十分既車(持外國護照既人坐呢架既廣島去島根既高速巴士，係500yen，原價3900yen)，所以就算有JR PASS，我都係揀坐巴士去。

然後，我其實晚飯都未食，就由紙屋町西，行去本通行一下，大佬，都9點啦，連應酬上司或者客人既日本打工仔，都已經半醉咁走左出黎，算，我坐返電車返去七仔買D宵夜，食完，沖涼，訓。

DAY 2完

入境要排成個鐘咁耐？應該冇乜遊客咋喎，佢開得一、兩個counter？

留多次名

好似3個櫃，回程時聽人講，岡山機場既海關TRAIN緊人，所以好慢，其實去到個陣都係得我一班機，唔知點解3條隊都KEEP住唔郁，慢到抽筋......

謝巴打支持

其實新大阪同博多之間應該係任坐。同架車開去邊無關係

LM
中國地區都屌on99

Counter嗰啲係入境審查官，唔係海關
check你行李既先係海關

岡山明明係晴天之國，但又見唔少人遊記都遇到雨天

乜係咁架!? 不過比起我旅途上做既更多更ON9野，遲一兩班車只係小事。

係囉，不過好彩地，我0係岡山都係得一日落雨。

O 謝謝解釋 我唔係好識分

不過我 0係入境個度 就三條唔郁既隊 到海關又CHECK又問.....

變相慢好多

無人屌
只係佢講中國地區，唔知點解無人入黎睇

留名

又開新?

lm

巴打用咩機影相?

Iphone 5s, a6500+1670

遲下仲要飛岡山，睇黎有排排隊

仲用緊iPhone 5s？

三原站比福山站近廣島，大家都係新幹線站，尾道去三原又近啲，理論上冇理由去福山轉車可以快三原站半個鐘架？

我知了，原來福山出發既新幹線係直去廣島，三原出發既反而要停多一個站，不過我睇乘換案內search 1930之後佢都係suggest去福山快啲，佢冇錯喎

唔知自己點search 個刻就斬開search快左半粒鐘 同埋之後就有次中伏中到應一應 當然個app都係參考作用 實際行動都係我

唔錯

輕輕推 今晚應該出到day3

自己睇多幾個比較好

DAY3

唔知咩原因，訓到4點鐘左右就醒左，唔緊要，都好，有充裕時間準備。反正一陣有成三個鐘車訓，唔怕啦。出到門口，嘩，今日廣島市內好天到，一粒雲都無，就心諗，係咪應該今日留0係廣島呢? 而且5點幾，已經好似香港9-10點咁光。不過既然都決定買左巴士飛去島根一日遊，都係去啦。

尋日賣飛個叔叔就叫我6:05到巴士站等啦 咁我5:55已經到左車站，我見張車飛寫一番，以為會0係一號巴士站度等，好在認到架車，問左個司機，佢叫我去三號巴士站等。個司機有幾分似江華，右軚車，我坐左邊第一個位，佢渣起車上黎仲有幾分嫪毐既影子。

0係車食完早餐之後，唔係特別眼訓，都無咩點訓過，而0係廣島上島根既高速公路上，望住大部份都係農村同勁多田，D田清到好似天空之鏡咁。另外，雖然唔會發生，但係小弟對電影《大逃殺》既印象太深刻，入隧道時會浮現返套野開頭一班學生0係旅遊巴全車比人整暈既場面。

高速巴士上一路0係度鳩影，仲影到個拳頭型既田，其實呢度好似叫雲南，日本既中國地區既雲南，真係幾有趣(P.S.都係唔好再提中國，又比人負評)

因為六點鐘車，去到松江站九號巴士站，都只係十點都未到，車途上已經見到島根縣立美術館，都應該唔遠，不過由於島根縣立美術館係睇日落既聖地同埋咁近松江站，我就將佢留到最後，都係搵方法去到最遠既出雲市先。落到車，乜柒都唔識，好在附近有間觀光案內所，而咁岩入面有職員係大陸人，基本上用普通話將我全日旅程既車點搭都教曉曬，然後我就直接去一畑既總站，買齊晒回程20:40既巴士飛(當日最後返一架返廣島既巴士)同緣結三日PASS(原價3000 yen，外國人1500 yen)，點解有JR PASS都仲要買緣結三日PASS呢? 因為出雲站同出雲大社前站有一段距離，聽案內所既人講，要加多程巴士先到，其實來回一畑電車松江溫泉站至出雲大社前，已經超過張三日卷既價錢，我就當買黎坐一畑電車都抵，更何況，我當中仲坐左幾程巴士，如果想慳到盡既，都可以話多餘既，不過我覺得都係叫抵。

BTW，如果淨玩山陰，呢張野就真係抵到癡線，1500yen，仲要係三日券黎。

0係一畑度買車飛時，個女職員係後生女，樣有少少似女搞笑藝人金太郎，不過佢後生好多加勁好笑容，可愛到爆炸。

買齊曬野，坐左程巴士由松江站去到松江溫泉站，就等下一架一程就直去到出雲大社前既結緣列車。

一場黎到就求其影返張

廣島就好似萬里無雲，但山陰呢邊就似乎差少少，而一畑電車有樣野幾得意，就係去到一畑口站，個司機係要車頭走去車尾，轉一轉先會繼續行到，唔明可以GOOGLE下個地圖就知咩事，淨係呢樣，都值得坐下一畑電車。 其實我上既呢一架，係車廂地下有D畫鬼腳咁上下款既結緣列車，不過，我自己都唔係好信呢D野，而架車亦一D都唔full，所以就當架車真係有神力去結姻緣，我都依然只會係一個毒撚。

uncle 0係火車上影到既風眼

坐左個幾鐘左右，就去到出雲大社前站，藍天白雲，實在太好了，不過一般人就向出雲大社既相反方向，去同石造(好似係)既大鳥居影相先既，我都唔例外，不過我既目標，係再行前少少既舊大社JR站，其實都十一點幾，但以出雲大社相反方向咁行，真係極少人，我本身仲好驚舊大社JR站會有好多人0係度阻住影相，結果係勁少人，正合我意，不過鏡頭唔夠WIDE，WIDE到盡又變形，所以都只可以影D中規中矩既打卡相，藍天白雲做背景反而係更重要既野。然後0係幫日本人影合照既時候，開始呢個旅程上，唔少日本人一聽到我一支公黎日本就會講一句「SUGOI!」，雖然比人讚仲要懷疑人好似唔係幾岩，但我始終認為呢D反應都係商店既人叫21314咁上下既基本回應。

點都好，比人讚下，咪自high一下，反正無傷大雅。

舊JR大社站，好靚，係我影相技術差，影得唔靚咋。

以下係天氣唔錯下，沿路鳩影

比我搵到塊心形石，但我依然無著落。

儘管舊大社JR站幾靚，我一個人，唔洗幫朋友輪流影到此一遊相，又唔會港女自拍，其實睇得更仔細，都只係一個鐘之內可以走。我就沿返原路，行返上去出雲大社。出雲大社最出名既，應該就係擁有全日本最大既注連繩，其實祈個福，添下香油錢就無咩所謂，但我身上得一個銀仔，500yen，就只有睇人祈福。

門口打卡相一張

注連繩

因為要幫朋友買個御守，就去到D售賣處度啦，有個巫女深深吸引住我既視線，可惜經過問一問之後，佢話唔比影，雖然可以走遠D偷影再CROP相，不過話曬都叫神聖地方，都係唔好節外生枝。咁基本上我又無野求，相要影都影夠，就順手行去海邊，稻佐之濱。沿路又係極少人既，似乎出雲真係得條神通係多人。其他地方基本上都係人跡罕至。咁由出雲大社行大約十分鐘多D，就會到稻佐之濱，其實有幾分似鎌倉個邊既七里濱，加上超好天，如果唔係預島根一日遊，我會0係度坐到日落為止，但咁因為一畑電車返去松江溫泉站都要成粒鐘，我仲要去埋松江城及島根縣立美術館，睇返個時刻表，我要走了，咁0係行去稻佐之濱既路中，見到一個巴士站，係去出雲大社既，我以為佢可以車到我去出雲大社前站，我就等佢十分鐘啦，點知佢去到出雲大社，就話係終點站，個刻我屌，十分鐘等車，我慢慢行都行到去啦，但如果走左呢班直去松江溫泉站既車，我又要被DELAY多一個鐘，即係去松江城同島根縣立美術館既時間再打折扣，於是我唯有跑了。心急到我連笑自己低B既時候都無了，而幸好，我0係最後一分鐘，touchdown!!!!!!!

DAY 3 待續

上面就黎爆字數LIMIT 繼續貼住相先

出雲阿國之墓附近有D草，好似蟲蛹，日本既冬蟲夏草?

行路去稻佐之濱，個個都留係出雲大社，無人架呢邊(但稻佐之濱就有唔少人)

入口打卡

稻佐之濱最出名，應該係呢個海上鳥居(算唔算海上?)

路人偷拍一張

就係比呢個巴士站呃左，搞到要跑去坐一畑電車

0係一畑車上再度拍路人

咁返到去松江溫泉站，就search下有咩車去到松江城附近落車，等左一陣就有車，坐左一陣就到。咁松江城聽講係現存無重建定大修既日本城之一，梗係去睇一睇啦，行左一陣就到入口，唔記得島根有D乜野係拎外國人護照比起用PASS有更大既折扣，買飛時我就SHOW晒兩樣野比個職員睇，佢就好似係揀左護照，560yen，外國人用小童價入，280yen(上面有圖) 咁唔知係咪座城無重建過，加上正值夏天(?)，入面傳出既，唔係陣陣古木香，而係阿蒙尼亞味。其實0係松江溫泉站已經見到個天色唔係好得，所以上去天守閣，都唔預有咩靚景睇，不過可以望到宍道湖中間既嫁嫁島，個島個款有少少似西蘭花PIZZA。

上去之前打返兩張先，其實松江城都幾大座。

天守閣望向宍道湖，多雲真係.......唉

都叫做唔似大阪城望出去咁現代既

睇左唔係好耐，又要轉場了，睇極D巴士都要等，最快係徒步行半個鐘，過橋過去，咁松江又係好少人既地方，因為都六點左右，影單隻形，加上條橋都大風，好在呢日一早預左，著多左衫，不過風寒效應下，依然係幾凍下。

其實島根一日遊，三四個景點，都唔係話太急，不過如果唔係EVA展，就可能再晏D先過去美術館度睇日落。加上呢一日既太多雲一定係睇唔到日落，咁都係專心衝EVA展，去到我又做烏龍野，時間咁緊迫，我竟然戇居居咁買左常設展+EVA展既門票，咁EVA展，就有多少失望既，雖然鐘意姐，但係對於佢點樣畫出廿四格，真係唔會太大興趣，而且佢入面好似偏向幾套新劇場版既野多D，我自己睇開TV同舊版電影，咁當然都享受既，畢竟個展都唔係成日搞，都叫緣份，題外話，EVA型既新幹線列車0係我到達前一個星期左右最後行駛，真係…….這麼近那麼遠。睇完個展我就0係賣紀念品既地方睇下，都買左唔少野，然後淨返好似九個字左右，但我張常設展既門票都未用，就急急腳衝上去，咁成五個展館，我就入左油畫、浮世絵同黑白相既展，順手上去個展望台，好凍，睇左兩眼，轉左身就走左，而間野亦夠鐘閂門啦。

幾經風浪終於由松江城行半個鐘過黎。

個展唯一可以影既就係展門前既初號機同朗基努斯之槍 但因為急住入去，所以都係打卡式咁影

咁由美術館行返去松江站，大約十五分鐘左右啦，但我成七點四十分先走，八點四十分就要坐車，得八個字，邊度夠時間食野? 最後都係車站附近既便利店解決，而巴士站入夜寒風刺骨，雖然0係巴士上已經訓到夠本，但返到hostel，我係開始有少少頭痛既，都叫做承繼返各巴打之前既廣島遊記習慣，小病!!!

回想起前一日行過幾難行既文學小路，再加上今日第一班車玩到最後一班車既一日限定島根遊，雖然我都唔係後生，但諗下以後老落去，又點敢玩到咁盡呢? 呢一日又出唔少烏龍野，但都叫值得既。

DAY 3完

返到廣島站，想影下好似人地IG好高寬容度既日本的士相，完全FAIL....

估唔到JR大社站仲係度

依條女睇落幾OK

呢張

會拆?!

樓主坐到結緣列車

唔難WO?

我來回都係坐呢一款... 應該只要你坐到松江溫泉站直去出雲大社前既班次，都係呢一款掛?

我上次跟足佢官網個時間表
但去到坐唔到
仲要比職員fake左一班車既時間去唔到舊大社站

樓主點解坐巴士去松江？你唔係有JR pass嗎？點解唔搭JR到出雲市再轉一畑電車去出雲太社前？

即刻upload多幾張比你J下先，祝你有機會上車!!!

魯莽消費

唉屌
好正
方根書簡朝聖就係差結緣列車同玉造溫泉

如果你再去朝聖 因為我只係去過一次島根...我就0係松江巴士/JR站 個度個觀光案內所問 佢比左張好似成A3 SIZE既時刻表比我睇 同我講坐呢架就直接松江溫泉->出雲大社前 咁當然我唔知係咪所有直去既就係結緣列車 你可以到時再CONFIRM

原來個陣都有睇你一年前既遊記

留名巴打積極D

睇到頭三日 大家有無咩意見比下 當然我文筆差 加上旅程已經發生左既種種錯漏百出 就唔易改及無法挽回

果時係第一次獨自去旅行
第一次寫遊記
好似過左好耐咁

Check過乘換案內一畑電車應該全部班次都係同樣走法站站都會停架喎，另外秉換案內都係冇顯示一畑電車既列車型號

多謝巴打不停補元我遊記中各種可能誤導讀者既資料，我依稀記得案內所阿姐話有啲班次要轉車先直去到 又或者我get錯

其實我都未搭過唔清楚，我都係靠乘換案內睇到既嘢嚟講，我都希望知多啲，因為之後都可能會plan一個山陰之旅

松江宍道湖睇到日落就正

唔緊要 未去鳥取 會搵機會玩盡山陰

可以去埋石見銀山

DAY 4

如果呢趟旅程係以好天黎計開始既，旅程既第四日，先係真正開始。

大奇蹟日，好好天

前文有輕輕提到，小弟完成島根頭班車尾班車一日遊後，有少少頭痛。見呢一日既行程就只有岩國既錦帶橋同宮島，因為岩國都算幾近宮島口站，就決定將佢地放埋一齊。有見時間都應該充裕，加上尋日真係太累了，我就訓到八點先起身，九點幾先坐新幹線去新岩國站，反正都係需要三個字車程。

帶住少少頭痛出發，好在係夏天，比較細機會因為天氣太凍而令到病情進一步惡化。亦由於今日天氣極好，我太鐘意晴天遊(試問有幾多人唔鐘意)，終於0係呢個旅程上足電，120%能量出發，而大量釋放既胺多酚，亦令到頭痛情況漸入佳境。旅行上既小痛楚，都係會幸福的痛。

無人煙既新岩國站

站內鳩影

咁唔知係時間尚早啊，定係星期一既關係，新岩國站好少人。一落車，個月台上有一幅幾靚既錦帶橋既畫，咁出到站，都好易就搵到錦帶橋方面既巴士站(好似係得一個巴士站)，咁以我有限既日文，我一路以為錦帶橋讀音拆字咁讀會係錦nishiki 帶(唔識) 橋bashi/hashi，點知竟然係帶有少許潮州話風味既三字三音「堅 DIE KO」，咁本身唔打算去岩國城既，不過我又一次因為一set平少少而買左錦帶橋、岩國城登山纜車來回連入城既門票。但呢一次風和日麗，上到去岩國城先知絕對抵比(晴天限定)。 咁錦帶橋買飛口同條橋基本上只係0係隔離，我就唔急住上橋，0係河邊度鳩影下，因為河水唔深，條河清到見底，靚到癡線。咁途中就幫左對日夫老夫妻影合照，咁我諗應該日本人會一聽我D屎日文就知我唔係當地人，咁同樣地問我0係邊度黎，唔記得有無講「SUGOI!!」，但嬸嬸就講左單真係值得「SUGOI!!」既野我聽，佢話佢四十年前黎過，依家錦帶橋仍然無變(聽講依家呢條都係重建左好多年下，唔係原生)，不過我都唔會太執著呢D野既，唔識建築既我，都係覺得條橋真係好靚。0係橋底兩側影到飽一飽就正式上橋。

橋前影一影先

唔急住上橋 0係橋底影下先

正式上橋 真係好好天

影下橋上既路人 好似電影海報一樣

唔知係咪崇日基因作動，微風吹住錦帶橋既木，一路行，一路都覺得個一陣木香味好香，橋上面其實無咩好影，好快就過左，於是我就去尋找，天才劍豪，佐佐木小次郎像，行下行下，都行左去另一條行車橋，先知原來行過左，就行返轉頭加過返馬路，呢個時候，比我發現一棵蒲公英，或者你會笑我低能，但真係成世第一次見真既蒲公英，以前都係0係動畫，或者samsung電話先見到，咁幫佢影左幾張相之後，就真係見到佐佐木小次郎像，唔知係我想像力太好定乜，我始終覺得佢好似北村一輝。呢個時候，又有兩個日本女人經過，又幫下佢地影合照(係，我係好多管閒事，全程幫左應該十對八對人影合照)，然後又如常既行貨對話，一支公，我來自得城，對家:sugoi!!!

人生第一朵蒲公英

北村一輝像 佢係逆手劍?

山底下睇見既 纜車站 同岩國城

然後，我就繼續向前行去纜車站，纜車0係每個鐘既零分、十五分、三十分、四十五分，我最後竟然送車尾，算，行返落去個鯉魚池同神社望下先，點知再返去既時候，勁多人，因為一班車只能上三十人， 於是我又走多一班車。不過比起一直以黎既失誤，半粒鐘算得D咩，再加上天氣咁好，少少delay由佢啦。

如是者，等下等下，終於有車上到去，0係架纜車望落去，連日本人對呢個景，都感到好驚豔，更何況係我呢個外地人呢?

纜車相

不過岩國城同個站雖則唔遠，但都有少少路要行，我亦0係路上撞返幫過佢地影過合照既台灣情侶同日本老夫妻，可能佢地早我一兩班車，所以佢地係回程，我就唔知行得岩唔岩路，因為側邊有條小徑(正路應該唔會行小徑)，我都係多口問一句確認下。如是者，我就成功上到岩國城了。岩國城，無記錯既話應該係我今次遊六個城之中，最細既一座，不過講到高，佢應該係第二高。入面展出既，多數係D武器、鎧甲，入面仲有座錦帶橋既模型。咁座城細，係得兩三層，就已經上到去天守閣，上到去，嗚呀!!!!成個市盡入眼簾，呢個城個天守閣係用可趟式玻璃窗，你隻手係可以伸到出去，亦唔會有一D窗花既野阻住你部相機，我就起勢睇睇睇同影影影。由於天朗氣晴，0係呢度可以望到去四國的島仔。0係度留左半個鐘頭，差唔多啦，就落返去。

岩國城天守望到去四國!!!!

zoom返遠少少

設於門口既岩國城模型 再同真野對比一下

咁落到去，理應原路折返，直去宮島，不過又一時好奇，行左轉吉香公園，又再因為睇到案內圖行去入少少既紅葉谷公園同六角亭。紅葉谷公園基本上成個都係楓葉，我諗秋天之時，呢度應該人山人海。

行一行，又無左一個鐘咁上下。咁過返錦帶橋，本身係打算坐去新岩國站，再0係廣島坐JR去宮島口。但架巴士岩岩走左，要等好耐下，我就即刻用乘換案內，搵下去岩國既巴士站又0係邊呢? 原來0係錦帶橋買飛口，已經係一個巴士站去返岩國站，真係柳暗花明又一村，而架巴士亦都等左三五分鐘就到，仲好，唔洗咁低能，返到廣島再去宮島。於是，我就由JR岩國站，坐去宮島口。

DAY 4 待續

爆左LIMIT 下面出多少少相先

佢地0係度排練緊 喜劇之王

日本人妻 真係好正

又影楓葉

六角亭 紅葉之時應該好靚

扮四葉草既楓葉

[
等車時見到日本警車，真係好靚仔 (無心影條女架

0係岩國站打個卡，準備坐車去宮島口了

新岩國站靜到嘔

好多巫女都幾正下，唔知係咪特別揀過
btw lm

有啲得男仔 而靚巫女隔離個件就正正好似啲處刑相既姊妹咁 所以我諗都係撞手神居多

DAY 4 續

黎得廣島，尤其第一次，正路都要黎一黎宮島。 朝早睇左日本三大名橋，下晝黎睇埋日本三大水上鳥居。

咁一出宮島口站，就見到個巫女打扮既日本妹，好靚，有幾分似戶田惠梨香再溝埋我兒時既女神齊藤麻衣(仲有無人識佢?)，難得咁靚女，梗係影返張相(可惜開心得滯，炒左)，咁相都無playback睇，就同佢企埋一角傾計，咁一開波就係問我:「喂，0靚仔，你邊度架?」咁我又要答「我來自得成」，然後日本妹就表示自己0係大學係讀中文系，亦隨即轉用普通話模式，黎左咁多日，印象中係未聽過普通話，一黎到第一次聽到既普通話，竟然係黎自日本妹!!!!

咁作為一個毒撚，見到靚女好易就紅都面晒，好在我0係呢幾日已經曬傷左，應該唔會好覺眼，如是者，你一言，我一語，毒撚FF黎講，呢一段時間就好似停止左，而個世界好似得我地兩個。可恨既係，我竟然ON9到難得有個識中文既日本妹，都唔問佢拎返個IG，甚至EMAIL都要殺啦，俱往矣。得罪講句，個宮島JR船碼頭就0係十分鐘既路程，望都望到去，但我真係唔想行過去，我好想留0係個宮島口站度，同呢位日本妹繼續進行激烈既普通話對話。

離開個刻既我，心情就好似浦島太郎離開龍宮城一樣，乙姬!!!!!!!!!!

如是者，去到碼頭就SHOW下個PASS，入閘。去宮島既船真係密到飛起。所以第一次去廣島，真係去一去宮島啦。但係由於我0係岩國玩耐左，去到都就快四點，拎住張地圖，覺我呢度好大，都唔知行邊好，望住個水上鳥居，好啦，都係行去水上鳥居個邊。 其實之前睇巴打們既遊記都知呢度有水族館同埋有登山纜車坐，但結果係太遲黎到，所以全部都去唔到。唯一就只係入過嚴島神社同望下座五重塔。連商店街既舖頭，都開始打烊……

0係碼頭基本上都望到去宮島，大約好似尖沙咀過中環咁上下

岩岩返黎既船連宮島口

0係船上 慢左一秒 唔係就完美啦

呢隻真野黎，好搞笑

呢度既鹿，係會隊草既

剛到步鳥居依然仲0係水上

其實嚴島神社，肉眼睇就幾靚，影相爭少少，當然應該係我影相技術差。

退緊潮先黎到打卡位，有點FAIL
[

於是就沿住個沙灘，一邊影鹿仔，一邊行去退緊潮既水上鳥居。途中就同左一個日本伯伯傾計。

呢隻樹應該香港都有 我由始至終都覺得佢好似舉緊無數隻中指

係啊，我又黎影楓葉

第一次見日本既消防車

我係一個電線桿控

沿路繼續鳩影

日落既水上鳥居係靚既，但如果係有得見埋咸蛋黃個隻日落，就真係無憾。但都算好天，雲唔算多，都算係咁。

影下影下，死啦，就黎七點半，因為再一下班船就要成粒鐘先有，大佬，D舖都閂晒門，又入黑，宮島近海點都凍凍地，唔跑上呢架船，咁咪奶野。好在最後都趕到上船。

然後，我又回到呢個充滿回憶(四五個鐘頭前)既宮島口JR站，因為天都黑晒，基本上，呢度已經無曬人，而識普通話既日本妹，亦都只能0係腦海度，直到唔知邊一日，我會唔記得埋。

仲以為今日既旅程已經完結左，原來，只要你有膽(當然0係D安全少少既地方)，旅程係唔會停。就0係宮島口JR站坐返去廣島既時候，我坐左類似優先座既門口位(當然如果見到優先座既話，我就死都唔坐啦，其實搭左好幾程，睇落似乎連日本人都怕左廢老座，寧願空左都唔坐)。

坐左一兩個站，黎左三個印度女人，兩中年，一個後生，後生既坐左0係我隔離。而我唔知個刻係咪癡左線，我竟然0係同印度女人你眼望我眼之時，主動問佢地係咪印度人，佢地答yes之後，我仲整多句:「Namaste」 咁佢地當然笑左出黎。估唔到今日除左同識普通話既日本妹傾計之外，仲連印度人都搭上左。咁估唔到，平時0係香港講英文口疾疾既我，0係呢架列車上，d英文好似上左身咁，叫做唔太失禮同傾到計。咁傾傾下，佢就話佢老豆0係呢度做廚，我就問0係邊架? ，佢話0係廣島站附近，咁因為我0係宮島出黎都未食晚飯，就叫佢帶左去。叫左pizza(起碼有我塊面三倍咁大)、沙津(都好大碗)同一個雞肉咖喱，因為0係日本既餐廳大部份都好少機會食到菜(我唔識搵姐)，呢一餐95%都係菜，足以令我變返超級撒雅人。2000yen落樓，飽到唔識走。

間野叫”Roopali” 有英文餐牌，廣島站北口，行十分鐘都無就到。

跟住，我就好難得咁捧住個肚咁行返去訓。

DAY 4 完 (字數就爆 下面再貼相)

岸鹿

同我一樣係毒撚既鹿，唯有將自己既影當係女友

繼尾道貓之後 又一閪我面既動物 (我就黎可以開個COLLECTION)

終於肯生生性性望下鏡頭

退緊潮 鳥居開始多人

去埋海邊向返神社影埋呢張 走人。

奇怪飛過台灣會比你影到
無理由咁低

繼續睇

多謝支持 呢個post比起其他山陰山陽POST 真係好隱世

黎緊都想去, 想問山陽山陰住邊好? 定係要搬酒店?
機場的話飛邊個機場好? 我見d票價都比較貴同航班唔密, 定係飛關西再入去好

鳥居對柱腳爛哂

我自己對於去日本既機票 基本上二千樓下就接受到 當然睇好多巴打都可以好平 但我一來去得少 二來亦唔係咁識搶

酒店方面 因應返我岡山來回 加上有一日上左島根 所以廣島住左五日岡山三日 廣島都仲叫有民宿 岡山幾乎淨得酒店

至於邊個機場出同入 我都唔係好識答你

山陰山陽有直航好似係廣島 岡山 同米子

而岡山 好似得香港航空 一定係星期一/星期五機

多戲巴打既資料

山陽山陰覺得比較難plan, 唔似東京大阪咁容易, 我係另一post都有請教其他巴打, 你都可以參考下

DAY 5

正所謂衰開有條路，黎到旅程既第五日，小弟依然堅持住旅程一路以黎送車尾既傳統，再度因為走左班新幹線，連吳線同船都一同DELAY。

由於宮島口觀光女神實在太靚(最靚既風景係人啊)，我就曾經掙扎好無呢一日日再去，睇下撞唔撞得返佢，反正有PASS，我需要既只係時間，但結果我決定都係算啦，毒撚切忌有自信。

咁黎到第五日預定既行程就係吳市既博物館加大久野島，都決定任天氣再好，都唔會留0係大久野島太耐，因為唔知過左幾點要轉碼頭上船，人生路不熟，加上聽日要轉去岡山，唔係太敢搏，所以都係上晝去啦。就0係新幹線去三原期間，發現左星期二吳市既大和號博物館係唔會開，所以即時填補方案——竹原。咁吳線班次有少少疏，所以我去到三原站，仲有大約四十五分鐘等車，到底搞乜好? 我就直接根據島根一日遊既玩法，直接去觀光案內所度問，畢竟人地都係專業架嘛。佢就叫我上去個三原城蹟(0係三原站隔離，但係佢唔同福山城，佢係無左座城既。) 咁行左上去，得D花花草草，我兜左個圈就落返黎(基本上除非你踏足晒所有城既癮(最緊要呢度真係無城，連重建既都無)，如果唔係，可以連五分鐘都慳返。

於是我就又落返去案內所，再拎張地圖睇真D有咩地方行。行行下就行左去三原港，原來三原港都有船去大久野島，不過唔記我係時間唔夾定係當日無船，所以都係FAIL左，咁突然間又醒起，可以去因島睇下本因坊秀策紀念館，點知又係星期二休館。於是，我就只係0係三原行左去三原港就折返，等吳線有車去返忠海站。 停留三原既九個字內發現佢好似係一個祭典城市一樣，由車站內到三原港，都不斷有好多祭典類既裝飾，同埋根據線報，三原市係有大量達哥漁獲，所以個度係會有唔少八爪魚既野。

三原港附近隨影

好似....係我心邪

好似祭典舞之類既野

0係站外望出馬路就見到好搶心既達哥時鐘

咁0係吳線前往忠海站，我今次又唔知癡左邊條筋走去撩坐0係身後既兩個台妹，於是接著落黎直到去到大久野島都叫做三人行。如果將會去大久野島既朋友，又如果你係打算環島遊，又唔會話洗好多錢買兔仔食物既，記得出左站唔洗轉左去FAMILY MART(除非你打算買返人既食物/飲料)，因為個度100YEN既菜，你再慳住餵，一個椰菜，你行唔夠四分一個島，已經係可以派晒(當然你想兔仔食多D菜既，都可以買多幾個既)。咁唔0係family mart買又點呢? 就0係碼頭買飛之後，等船既位置，有間士多仔，佢有100YEN一小包(都唔小)既乾糧，睇你幾闊佬，基本上，一包可以夠你餵足個島一圈，闊佬既兩包都得，反正成個島一定唔止你一個，你唔洗擔心D兔唔夠飽。你地只需要擔心D兔仔一無野食就睬你都有味。
咁原來隻船係經大久野島再去埋大三島(我就唔知0係邊)，大久野島只係中途站，唔知如果無台妹提，低能既我會唔會坐左去大三島呢?

向左行有FAMILY MART，向右行就係碼頭

時刻表

0係船上影返去忠海

呢度太多島 加上可以去四國 好多橋

呢日依然係極好天，爽啊

成功落船之後就同兩位台妹分道揚鑣，向右行去發電所跡個邊，其實一落船已經有兔仔，不過我諗除非你真係一大包糧或菜，又或者你真係動物傳心師，唔係既話，兔仔大約都係一隻起，四隻止左右既規模。咁當日天氣又係十分好，島上好少遮擋太陽既地方，不過有兔仔咁開心，濕住咁行囉，反正又唔會好似香港濕氣咁重，咁途中都遇到大大細細，唔同毛色既兔仔，見一隻又餵下，個陣我未開乾糧，正如上面所講，如果係family mart既椰菜既話，行唔夠四分一個島己經餵晒。

咁行行下就有分岔路，一個就話上展望台 280M，咁諗住二百幾三百米唔好遠姐，點知全程都係D爛既路(比較上難行)，咁始終0係個島度，就算上到個島比較高既位置，睇得見既其實四週圍都係島，所以基本上我係唔建議大家上去，索性留返D力同時間直接環島周遊一圈就算。咁因為我逆時針咁行，所以上展望台，0係個島都係行左三分一或者四分一，仲有大半個未行，咁沿路繼續一邊撚兔一邊行。最後我大約用左三個鐘先行晒個島。其實中途都有撞返台妹，佢地就話會趕船，我就見我行得慢過佢地，立定心水遲佢地一班船，點知結果佢地都係趕唔上，都係同一班船出返去。

DAY 5 待續

下面先放海量兔仔圖

第一隻影既兔仔

呢隻比佢嚇死，隻手長過狗

海棠春睡 我估呢隻係乸黎既

繼貓同鹿之後 又再被兔閪面

日本人帶左成十斤八斤菜過黎餵，點解佢地玩

無野食就扮石像 有野食就狗衝

錫返啖先

或者塊葉太細 但仔細D睇 佢係表示緊「唔撚係掛」

兔仔都表示到眼眉既重要性

呢隻好得意

兔仔0係我呢個毒撚面前打茄輪 叫我情何以堪

霸氣兔

兔仔界 都有鍾無豔

正所謂 大島優子 中島美嘉 小嶋陽菜

可能係全島唯一白兔

兔仔cosplay打培植人既阿樂

呢隻 除左個色之外 應該係賓尼兔 個身勁長

台妹PHOTO

有無去個廢棄發電廠

無影 唔好FF咁多 如果超級靚女 我呢D毒撚點敢去撩人地啊

有 但同原爆DOME 好似差唔多 都係頹垣敗瓦咁上下 其實去得兔仔島 都係兔仔先決

有無入去

立入禁止

無人睇到架嘛

你入過? 咩環境?

推下先

推

爛尾

無呀
plan過入去睇下原過最後無去到兔島
船期太難就

比啲時間我 包無爛尾 多謝支持

咁離開兔仔島，因為知道去唔到吳市睇博物館，就由忠海站，出發去竹原。

竹原都係睇旅遊書介紹寫話去，又話係乜野小京都，咁因為我曾經試過京都半日遊，亦無咁快再去京都，咪諗住去下小京都補一補飛咁囉，我係預左勁多人。但理想同現實永遠係存在好大既落差，尤其我呢D幻想力高到爆炸既人。

好啦，咁一出竹原站，就有間案內所，個刻仲未知咩事，案內所既大嬸(好似仲有個大叔)，就好似唔想做咁，問我要咩文既野，跟住就好似香港D燒衣舖咁，快手快腳左一張，右一張咁砌完一疊比我，完全無笑容，好似想趕我走咁款，不過唔緊要，0係香港都慣左西面，就算係日本人，都無所謂啦。

咁開始行去舊式既建築之前，由個站行去，都要經過D現代少少既街道，但係一路上，舖又無乜開，人又唔係好見到，車就間唔中一兩架咁，個感覺有少少死城FEEL。

未去到之前，我心諗，無理由啊，小京都WO?沿路唔會無人一齊行掛? 於是影下行下，我終於黎到，一個似係古都既地方，嘩，真係無人影。如果0係度拍戲，分分鐘都唔洗趕人走，因為想趕都無幾多個人比你趕。咁呢度就有好多唔知乜野名人既舊屋，但係我見要收錢但好似無人賣飛，我亦都唔太感興趣，都係0係門口留過腳印就算。行下行下，就黎到唔知邊套賣萌動漫出現過既西方寺，咁上到去個寺，又係搵個住持都無。咁見仲有路上，體力都仲應付到，就繼續上，全力上。上到頂，係一個墳場，咁好在仲日光日白，唔係咁驚。就影下D全景相，其實當時唔知掛住影相，定係因為太少人嚇親，其實望落去，大部份都係好矮同古色古香既屋，係幾靚既，但有呢個感覺既時候，已經係離開左，0係車上面睇相既時候。咁落返黎又有乜野做呢? 佢好多館都無開無盛，我就決定向返城市返少少個邊行，即係由竹原站出發，兜足一個大圈。

咁向返城市行，都終於見到下D學生哥，學生妹，佢地望住我既眼神都係覺得我係一個怪人咁，或者呢度真係太少外來人黎，而佢地都睇慣呢度既風景，又點會覺得呢度有咩特別?

而0係呢個時候，或者我真係大鄉里，見到城市D既竹原，D電線係好粗，同埋黃色，後來根據線報，原來竹原落好多雪，個D係拎黎保護電線。

好老實講，我自己都幾鐘意日本既鄉下，但係呢度一片死城咁，我就唔係好推介大家黎，至少，你唔好好似我咁，為左「小京都」而黎，會失望。

又或者，如果你有女伴，又或者你鐘意霸住條街影相既，呢度係一個好選擇。

DAY 5完 圖下面補

一出站，右手邊就係案內所。

直行就會有呢間，可能0係相關動漫出現過既舖頭 我就唔知呢套乜黎，有心既巴打麻煩補充一下

沿途上，D花都幾靚

呢度都有出雲神社

醉友的小亭咋掛? 得個公廁....

呢度既停車指示係打橫寫 算幾特別

小京都內既隨影

無人架

古都還古都，BITCOIN ACCEPTABLE

再度隨影

呢個位應該係最靚架啦 (SORRY 技術差)

其實都有人既，不過真係得呢兩個，張相都幾似劇照

再度無人

出返少少太陽

電線桿控再度出現

真係乜都無

靜到咁

靜唔過呢個post

文呀

留名
下個月都去山陰山陽

DAY 6

呢一日，本身應該一起身就check out，直接坐新幹線去岡山。不過呢日KEEP住落雨。今次黎廣島，都有一定程度係為左大和號個模型(利申:唔係海事或軍事迷)，只係想一睹佢既風采。

起身之後就0係度迷思，落雨WO，最岩就係去室內睇野架啦，短期內仲會再黎廣島咩，今次唔去等幾時?

我心裡面一直掙扎去唔去好，最後我決定，去!!!! 而呢個決定，我認為都算幾岩。

咁因為一早八點幾出發，同行既係大量既上班族同學生，加上好似有車DELAY，搞到呢架車滿人既程度都接近繁忙時間山手線既級數。仲要最近我既，係兩條女，一陣唔小心HI到，電車癡漢既勳章就會加0係我身上，好在最後，落車既人多，上車既人少，總算避過一劫。

咁去到吳市站，仲有少少猶豫自己決定，加上天雨，有點迷惘，唔知行邊度好，淨係唔想開遮，最後發現原來係唔得既，點都有段露天既天橋要行。

算啦，反正一開始把遮都係濕架啦。

行下行下，跟住D指示，終於黎到大和號博物館啦!!!，大和號，尾道秘密，宇宙戰艦，所有所有，都會0係入場之後就見到。而同時間，太興奮既我又一次走去買左連特別展既套票……

一入到去，係大和號，大和號，大和號啊!!!!! 但唔知係咪之前太期待同天氣差既關係，行左一圈，熱情就冷卻左。但點都好，都係我第一次睇到既戰艦(雖然只係1/10既模型)，算係好型。

然後就入返常設展既展館，第一層都係講返二次大戰同戰艦相關既野，行過對面，就係一架零式戰機同彈藥，其實我都想睇多D戰機，點知原來成個場得一架，跟住上左去唔記得二定三層，係講造船既，個場既包裝比較似遊樂場，而因為我係一開館就黎到，成層得我一個同一兩個女服務員(49歲)，如果靚既一定狗衝去撩下。咁其實都幾得意既，有心應該係可以學到少少野既，但我唔係好識睇日文，跟住中間有個位比你試下泊船同避船，我就瘋狂炒船，所以玩兩野走左。咁睇完常設展發覺個背囊好重，今次因為見到D大LOCKER，所以就識得100YEN按金放晒D野入去，即刻舒服晒，咁特別展，好似係專屬 「長門」艦，有D家書之類既野，可惜我始終對戰爭既野唔係好熟，亦唔識日文，只係知佢地手毛筆字，真係個個都好靚。咁行完，本身想11點就返車站，但最後以為另一個館有戰機，所以就行左去有座潛艇既海上自衛隊史料館，畢竟，呢個館係唔洗錢就入得，一場黎到，唔好趕住去岡山啦，反正都仲落緊雨。

咁去到海上自衛隊史料館，個LOCKER太細，保安竟然肯做托管，填返少少個人資料就OK，因為0係大和號博物館洗左D錢，個袋又重一大截。

咁一來一場黎到，無理由睇完一個館就走人，二來雨仲落緊，都係去室內睇下野啦。

其實入黎呢個館，係因為以為呢度仲有其他戰機睇，點知得D海上自衛隊、潛水艇同魚雷個D野，不過唔緊要，都係咁睇既姐。睇到咁上下就入左去架潛水艇度睇，三菱、NIKON同SEIKO，我個人覺得呢三樣野，應該係日本本土最鐘意用既牌子。不過我始終唔係海事或軍事迷，所以都係求求其其咁睇，但我都係值得黎既。最尾，0係返個館最下層食埋一個勁HEA既潛艇咖喱飯(我就建議大家唔洗試，味道正常唔難食，但真係唔需要，除非你係打卡人士)。

我就坐返車去廣島HOSTEL度拎返行李，準備去岡山了。

DAY 6 待續

未入任何場館 可以0係天橋望出去有架造緊既大船

想問下 呢架係咪就係偷襲珍珠港 神風特攻隊既零式戰機?

大和號館係有地方行出去，影下呢隻潛艇既

見幾好笑 無聊影下

好地地 一艘大和号 竟然比我影到咁平凡

好好彩咁比我影到一張 有返少少軍事感既相

連魚雷都要賣萌

其實早餐都未食就黎到呢度 見到呢幾碟野 好肚餓

0係海底難免都要用零零漆既麻醉法減壓

この番組はご覧のスポンサーの提供でお送りします

この番組はご覧のスポンサーの提供でお送りします

其實最有感受係原爆之子像下面既句子

無睇到 睇到應該都唔會明 有無大約意思講黎聽下

淨係記得0係和平紀念館 睇到首 黑雨詩...有點SAD

留名
下月都係去山陽山陰10日

巴打 有無行程睇下?

SIM卡 同PASS點搞?

返到去廣島，就拎齊行李，準備出發去岡山。

到左呢一日，我終於受到朋友既啟發，知道可以狗衝上月台坐自由席，我真係好弱智。

咁廣島去岡山，坐新幹線都不過係半個鐘車程，從熟悉既廣島南北口，忽然黎到呢個一到埗就到既車站，岡山就分東西口，咁本身都未諗到到底行東定西口，但係東口係去後樂園，咁我就醒起係東口，咁因為今日都係落雨(無第一日咁大，加上都只係三點四點，仲日光日白，而且黎到日本都六日了，都唔會唔慣既。

回帶少少講返先，岡山既HOSTEL幾乎係0(唔知關唔關我只係一個月前BOOK事)，AIRBNB都比較少，價錢亦同平價既酒店差唔多，咁梗係住酒店啦，岡山酒店比較多(好似係)。 呢間係我黎左三次日本第一次住既酒店，叫hotel area one，都唔錯，職員好NICE，車站行十五分鐘左右就到。對面就係AEON MALL、附近就係驚安殿堂同BIC CAMERA。

咁去到酒店，始終都好似第一日咁，行裝表面都濕濕地，亦帶有少少攰，所以0係酒店都坐左好一段時間。咁本身好天既話，可能會唔去睇大和号，一早就黎岡山，依家成四點，去邊好? 仲有邊度好去啊，落雨，落兒島睇日落又唔得，只有一個近近地既倉敷揀既姐，咁去到倉敷美觀地區，行到去都成五點，加上落雨，又變左好似去左竹原咁，無咩人，舖頭都閂晒，連桃太郎博物館同一間鬼太郎商店都去唔到。

一入去 就遇到雙天鵝 睇黎都係比人餵慣，知道見到人就有野食，當然我乜柒都無得佢食。

單隻都影下 天鵝識唔識飛? 點解唔飛走下?

又影楓葉

偷拍日本妹，竟然...錯焦了 唉

終於有呢隻野近少少巴特寫 呢隻野叫咩名

一場黎到影下D花花草草啦

隨影

鳩影埋呢張就離開美觀地區...

咁始終一落雨我就多少有點頹，都係行行影影，行左去一個地方，係有紅磚屋，對面就係倉敷江戶時代既建築，兩者對照之下，又幾有趣，跟住我行到去到上下，打算上阿智神社，但個陣已經七點，雨就細好多，但係路已經黑晒，行完最下層既樓梯，求其打個全景，覺得有D淆底，就折返，行去食左個晚飯，返到酒店浸返個熱水浴(畢竟香港唔會有浸缸，亦唔會肯浪費咁多水)，個人浮浮下，Kimochi!!!! 唔計浪費大量水，浸一浸已經將幾日既疲累消左唔少。

DAY 6 完

輕輕推下

留名。下星期去

DAY 7

都叫0係酒店享受過一晚後，呢日天氣再度回復天晴，我亦充足電，神咁早就走左去買左件三文治同買埋八雲號既車飛，出發去備中高梁站。

咁仲0係岡山站時，我先check去吹屋故鄉村既巴士，仆街，根據車飛我會9點未到就會到達備中高梁站，但上吹屋既巴士最早要成差唔多11點先有，我又再度比自己事前唔做足準備擊倒左，多少有點晴天霹靂，就0係度諗好無即刻狗衝去姬路睇姬路城先呢? 但最後我決定承受自己唔check野既後果，就照上車，照去備中高梁站。但去到，個觀光案內所要9點定9點半先開，好在，自己之前都叫有search過下呢度仲有座被稱作天空之城既備中松山城，就用乘換案內check下點去，佢話坐巴士十分鐘左右去到一個叫運動公園前既站，再徒步十四分鐘就會到，個刻心諗，fit晒啦，來回兩個鐘應該夠，跟住0係巴士站問埋姐姐個網上吹屋巴士班次係咪準，佢話same，另外仲比左個的士的電話號碼我，趕唔切就叫的士啦，咁我見好似萬事俱備，就安心上路了。

然後好快地，我就去到運動公園前，咁早幾個站係好似有間大學，所以0係備中高梁站上車時，都唔少女大學生，嗚呀。不過心情多少有點緊張，我就無咩點賞女了。然後去到運動公園前站，落車見到有個路牌寫住備中松山城 2.7KM，心諗無死啦。咁根據佢指既方向，就只有穿越一條類似千與千尋咁上下既隧道，行過左之後，我變左一隻豬。變左一隻迷失方向既豬，呢度又係幾乎無人，開始有點驚，行前多幾步，有個交通警，問一問佢，佢同我講行要成粒鐘WO師兄，我心諗? 做乜野??? 個APP話行十五分鐘架WO，然後佢又指我，叫我行上D，咁我又行上少少，有間類似賣紀念品既舖頭，我D日文唔掂，佢都只係能夠問到我0係邊度黎，我答香港，佢地就幾開心，又好似唱歌咁0係度講「香港 香港 台灣 台灣」，又問我一支公啊?有女朋友未啊? 同一D我聽唔明既日文，不過佢地都好友善。跟手先知，佢地呢度係做埋泥鯭的生意，共乘TAXI(七人VAN)去備中松山城，400YEN(開頭以為得一程，原來400YEN係包來回，點解會知之後再講)。

咁其實備中松山城呢個環節，都係臨時加入，竟然比個APP FAKE到傻仔咁，但洗濕左個頭，只有遲多少少去吹屋故鄉村。好啦，講返上左VAN仔先，嘩，架車都要行成十幾分鐘先到，咁一落車，心諗，說好的備中松山城呢?

原來，共乘的士只係將我從山腳去到登山口，而登山口有唔同長短粗幼既竹比大家用黎做行山竹上山，我又戇居居，唔拎，然後就同共乘的士既一對夫婦一起上登山路，咁我係一個口水佬，明明今日好天，行山又熱又耗體力，我竟然仲不停撩佢地傾計，對於用一個星期遊山陰山陽山口，佢地又再度「凄!」，直到，我都無氣傾計了。行左十幾分鐘，有個位寫明上去唔會有廁所，一見到呢個牌，忽然尿意大發，即刻屙返個高海拔既尿先。

最後，我終於見到座城了，同岩國城一樣，好細座。 入去之前，有個茶水站既都。 而去到賣飛處，個個人就SELL我套票，因為我知道仲要去吹屋故鄉村，我無受到引誘，只買天守閣既門票，我本身就唔會儲印仔，但呢座城，算係幾麻煩先上到黎，又講到天空之城乜乜乜，就0係D單張度打返個印紀念下。

上到去，D窗口比窗花阻住曬，加上下面既景色亦都好麻麻，如非儲城印，或者強迫症要0係每座城度留腳印，我覺得呢度唔係太需要上，加上交通都頗為不便。

我諗如果跟呢度某巴打既遊記，去展望台遠觀備中松山城，會更好。不過個展望台好似更加難有車上。

然後0係落山既時候，就同左對老夫婦一齊落，亦都係吹住水咁落，跟住去到登山口，咁岩架共乘TAXI又車左人上黎，而老夫婦亦展示返頭先我0係上車時曾經見過既乘車券，但我個張0係上車個陣，比個兩個阿叔收左，仲記得阿叔上車時嘰哩咕嚕講左D我唔識聽既日文，我諗，佢應該係叫我拎住，落山時用…..哈哈……

呢日既一切一切，都好似有個神0係後面幫手搞咁，亦都好多謝各位沿路相助既日本人。但原來黎度呢刻呢D都係碎料，更大獲既事0係之後發生左。

另外，之前已經0係尾道中過少少乘換案內既招，呢一次，真係中大伏，因為，由運動公園前巴士站上備中松山城，要先行三五分鐘去搵共乘的士坐十0靚分鐘，再由登山口行多十0靚分鐘先到，而個APP竟然係話由運動公園前站，行十四分鐘就到。我SHOW返比D日本人睇，佢地都話搞笑咩!?

好在自己一個行，如果帶著老豆老母屋企人或者女人，甚至係唔好老脾既朋友，真係比人屌到化開。

DAY 7 待續

早過返工，八點幾已經到左備中高梁站。

今日真係好熱，連個巴士站都出晒汗。

千與千尋式既隧道

登行途中既一件空地，比起上到城既天守閣已經更好景

幾經辛苦 終於黎到大雷音寺。

呢座城已經大修左三次，真係唔知D物料點運上黎

即係行左幾耐?

由運動公園前站去 最少預三十分鐘

又繼續睇

我都想塊備中松山城呀
上次遲左起身趕唔切睇雲海連座城都無去

又唔駛為雲海先去

係
所以今次去大野城都無去在意個雲海
上次係去真係蝕晒

你係上個城定去展望台? 我覺得座城唔值得上 睇相覺得展望台更正 除非你想儲城印

或者要去齊曬D咩聖鬥士黃金十二宮現存天守

上城啦
木造天守

坐共乘的士離開登山口，咁我都最多0係運動公園前站姐，呢個時候，公公婆婆原來有自己車，直接車左我去備中高梁站，十分鐘左右，就到左啦。

我唔係好記得係我自己提定係佢地問，我之後打算上吹屋故鄉村，婆婆就落左車走去我一朝早去既巴士站問車，個陣先就黎十二點，巴士就差唔多兩點先有。

突然間，佢地竟然話車我去，大佬，成粒鐘車WO，時間就係錢，油更加係錢，來回兩個鐘WO，我又唔知佢地住邊，老老實實，個心有少少覺得過意唔去，而且佢地都老，無用到GPS，全車三人亦未曾去過吹屋，只係婆婆0係公公隔離拎住本地圖書指下路同睇下D路牌，不過沿途都係暢通無大問題既，咁人地咁盡地主之誼，我只好用我僅有既日文係咁同瘋狂同公公婆婆吹水，呢舖真係出路遇貴人。

差唔多一個鐘之後，我就成功到達吹屋故鄉村，真係唔知可以點樣報答佢地，唯有瘋狂鞠躬同將我識既日文祝福語BI LI BA LA咁爆晒比佢地聽，但心入面始終覺得係欠左人地好多。

咁去到先好似一點幾鐘，如果坐巴士，兩點先出發去到已經三點，而尾班車三點尾近四點，根本無時間行。

始終呢度山旮旯咁遠，村口就係案內所，梗係確認一下呢個站係咪巴士站，竟然，0係所謂英文差既日本，仲要係咁隱世既村莊，案內所既嬸嬸D英文，比我有過之而無不過，而奇蹟再度發生，案內所嬸嬸話佢兩點半會去備中高梁站，佢話可以兜埋我落去，嘩，呢一日簡直好運到極點。

於是就拎返幾張地圖，正式遊覽吹屋故鄉村，0係案內所斜對面，係一間咖哩屋，入面既擺設，望落雜亂無章，但係亂中又有D序，同埋有好多昭和年代既野，成間野，好似哈爾移動城堡咁，而老闆，一個白頭既伯伯，佢鐘意BEATLES，入面亦有一面牆，係放左好幾隻BEATLES既黑膠碟封面，一句講晒，呢個場真係好撚靚，伯伯雖然有少少毒，唔係好鐘意出聲，但我知道，我地係可以溝通到既，因為我都係毒撚。可能佢聽得多英文歌，D英文都係唔差既。 咁問過佢可唔可以影相之後，影左幾張就向返村入面出發，好神奇地，行入D又有多一間疑似係案內所既野，請放心，一樣係唔收錢既「無料案內所」。但0係度就知道，呢度係有一間小學，應該幾靚，可惜我黎呢度既時候，間野修葺緊，只能繼續0係向村行入去。

DAY 7 待續

阿伯用心經營既呢間屋 真係好撚靚